%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[11pt]{report}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a6paper, margin=0.7cm]{geometry}

\usepackage{framed}

\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}

\let\oldexercice\exercice
\renewcommand{\exercice}[1]{%
  \setcounter{exercice}{#1}%
  \addtocounter{exercice}{-1}%
  \oldexercice%
}

\begin{document}
\begin{center}
  \emph{Autonomie} --- Variations ; Inéquations ; Problèmes
\end{center}

% Avec le manuel LeLivreScolaire, math, secondes, 2019.

\section*{Corrigés}

\begin{exercice}{16}~

  \begin{tikzpicture}[scale=1]
      \tkzTabInit[lgt=1.5,espcl=1.4]
      {$x$ /1,
        {$g$} /1.5
      }
      {-10, 8, 11}%
      \tkzTabVar{-/0, +/{3,8}, -/{-3,8}}
    \end{tikzpicture}
\end{exercice}

\begin{exercice}{20}
  \begin{enumerate}
    \item
      Les solutions de $f(x)\leq10$ sont $\intervallef{-8,2;10}$ ;
      celles de $f(x)>10$ sont $\intervallefo{-10;-8,2}$.
    \item
      Les solutions de $f(x)\leq8$ sont $\intervallef{-8;10}$ ;
      celles de $f(x)>8$ sont $\intervallefo{-10;-8}$.
    \item
      Les solutions de $f(x)\leq0$ sont $\intervallef{-7;0}\cup\intervallef{7;10}$ ;
      celles de $f(x)>0$ sont $\intervallefo{-10;-7}\cup\intervalleo{0;7}$.
    \item
      Les solutions de $f(x)\leq-8$ sont $\left\{ -4 \right\}\cup\intervallef{8;10}$ ;
      celles de $f(x)>-8$ sont $\intervallefo{-10;-4}\cup\intervallefo{-4;8}$.
    \item
      Les solutions de $f(x)\leq-10$ sont $\intervallef{8,2;10}$ ;
      celles de $f(x)>-10$ sont $\intervallefo{-10;8,2}$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}{28}~

  \begin{tikzpicture}[scale=1, anchor=base]
      \tkzTabInit[lgt=1.5,espcl=1.4]
      {$x$ /1,
        {Rouge} /1.5
      }
      {-4, -1, 3, 6}%
      \tkzTabVar{-/-2, +/{3,1}, -/-2, +/2}
    \end{tikzpicture}

  \begin{tikzpicture}[scale=1, anchor=base]
      \tkzTabInit[lgt=1.5,espcl=1.4]
      {$x$ /1,
        {Verte} /1.5
      }
      {-4, 5}%
      \tkzTabVar{-/-2, +/3}
    \end{tikzpicture}
  \begin{tikzpicture}[scale=1, anchor=base]
      \tkzTabInit[lgt=1.5,espcl=1.4]
      {$x$ /1,
        {Bleue} /1.5
      }
      {$-\infty$, 3}%
      \tkzTabVar{+/, -/}
    \end{tikzpicture}

  \begin{tikzpicture}[scale=1, anchor=base]
      \tkzTabInit[lgt=1.5,espcl=1.4]
      {$x$ /1,
        {Orange} /1.5
      }
      {$-\infty$, $+\infty$}%
      \tkzTabVar{-/, +/}
    \end{tikzpicture}
\end{exercice}

\begin{exercice}{32}
  \begin{enumerate}
    \item Non, car l'angle $x$ lorsque la planète est en $B$ vaut un peu plus de 90\degre. Or on voit sur la courbe que le minimum est atteint pour $x$ plus proche de 80\degre{} que de 90\degre.
    \item~

  \begin{tikzpicture}[scale=1, anchor=base]
      \tkzTabInit[lgt=1.5,espcl=1.4]
      {$x$ /1,
        {d} /1.5
      }
      {0, 82, 180, 278, 360}%
      \tkzTabVar{+/5, -/{2,9}, +/7, -/{2,9}, +/5}
    \end{tikzpicture}
  \item La courbe aura la forme de celle tracée dans l'énoncé, qui se répète à l'infini.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}{38}
  Les solutions de $f(x)\geq g(x)$ sont les abscisses des points de la courbe de $f$ (en bleu) qui sont au dessus de la courbe de $g$ (en rouge), c'est-à-dire :
  \[
    x\in\intervallef{-1;0}\cup\intervallef{2;3}
  \]
\end{exercice}

\begin{exercice}{43}
  \begin{enumerate}
    \item $h\in\intervallef{0;2}\cup\intervallef{8;24}$.
    \item L'équation est $A(h)\geq40$, et les solutions sont $h\in\intervallef{1,5;10}$.
    \item $h\in\intervallef{5,5;8}$.
    \item Mickaël a la migraine pour $h\in\intervallef{1,5;5,5}\cup\intervallef{8;10}$. Sa migraine dure donc 4h pour la première phase, et 2h pour la seconde, soit 6h en tout.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}{49}
  \begin{enumerate}
    \item 
      $V_1$ : $h\in\intervallef{0;7}$ ;
      $V_2$ : $h\in\intervallef{0;6,3}$ ;
      $V_3$ : $h\in\intervallef{0;8}$.
    \item
      \begin{itemize}[$\bullet$]
        \item $V_1(h)<V_2(h)$ pour $h\in\intervallef{0;6}$ : si la hauteur de liquide est inférieure à 6cm, le verre 1 contient moins de liquide que le verre 2 ;
        \item $V_1(h)<V_3(h)$ pour $h\in\intervallef{0;9}$ : si la hauteur de liquide est inférieure à 9cm, le verre 1 contient moins de liquide que le verre 3 ;
        \item $V_2(h)<V_3(h)$ pour $h\in\intervallef{0;4}$ : si la hauteur de liquide est inférieure à 4cm, le verre 2 contient moins de liquide que le verre 3 ;
      \end{itemize}
    \item 
      \begin{enumerate}
        \item Pour $h\in\intervallef{0;4}$, le verre 2 contient le moins de liquide ; pour $h\in\intervallef{4;9}$, c'est le verre 3 ; pour $h\in\intervallef{9;10}$, c'est le verre 1.
        \item Pour $h\in\intervallef{0;6}$, le verre 1 contient le olus de liquide ; pour $h\in\intervallef{6;10}$, c'est le verre 2.
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}{56}
  \begin{enumerate}
    \item Le nombre $x$ est égal à la longueur $AP$. Puisque $P$ est sur le segment $\left[ AB \right]$ de longueur 12, il doit donc être compris entre 0 (si $P=A$) et 12 (si $P=B$).
    \item Le minimum de $S_1$ est 24 ; son maximum est 30. Mêmes réponses pour $S_2$.
    \item 
      \begin{enumerate}
        \item Les fonctions $S_1$ et $S_2$ correspondent aux aires des deux zones du triangle, donc la réuinon est le triangle en entier. La somme des deux aires est donc l'aire du triangle $ABC$, qui ne change pas : elle est constante.
        \item Les solutions de $S_1(x)>28$ sont $x\in\intervalleo{1;5,8}$. Il est possible de retrouver ce résultat à partir de $S_2$ en résolvant $S_2(x)<26$.
      \end{enumerate}
    \item
      \begin{itemize}[$\bullet$]
        \item Les solutions de $S_1(x)=S_2(x)$ sont $x\in\left\{ 0;6;12 \right\}$ : les deux aires sont égales lorsque $x$ mesure 0, 6 ou 12 centimètres.
        \item Les solutions de $S_1(x)>S_2(x)$ sont $x\in\intervalleo{0;6}$ : la surface jaune est plus grande que la verte lorsque $x$ est inférieur à 6cm.
        \item Les solutions de $S_1(x)<S_2(x)$ sont $x\in\intervalleo{6;12}$ : la surface jaune est plus petite que la verte lorsque $x$ est supérieur à 6cm.
      \end{itemize}
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}{61}
  Appelez le professeur…
\end{exercice}

\end{document}
